唔岩聽都要講句, 現時運動已經有啲失焦, 部分訴求已不切實際, 應集中探討警權問題

出呢個post預左俾人話3毛減弱士氣, 但都請睇埋先:

69, 612既時候訴求好清晰, 就係撤回
但經政府一輪語言偽術後, 所有訴求已經被模糊化

1 全面撤回送中惡法
政府強調停止立法, 自然死亡, 而我都同意經我地咁樣一搞, 政府呢一年內唔會夠膽重推
我唔敢話呢種係撤回, 但現實上黎睇, 而家再叫呢個口號作用唔大

2 林鄭下台
經過董建華之後, 共產黨唔會再容許佢地內定既特首被民意壓逼
換句話講, 連特首本人都唔可以決定自己去留, 喺中共唔將民意放在眼內既情況下, 叫佢下台只係情緒發洩而技術上不可行

3 反對定性暴動
坦白講, 鄭若驊講得岩
一場運動係咪暴動, 特首同一哥係冇權定性, 至於能夠定性既, 係暴動罪, 由法庭去判決佢地係咪罪名成立, 呢個係法治社會運作, 冇得好拗
最惡毒既係特首同一哥喺612後既發言採用暴動呢個字眼, 於是全世界就跟住佢地講, 其實定性既係傳媒
仲記唔記得魚蛋革命, 騷亂/衝突/暴動各有講法

當各有各講法, 定唔定性其實都唔再重要
(題外話, 定性呢隻字好差, 詳請參考陶傑: )
如果唔滿意暴動呢個字眼, 應該爭取既係取消暴動罪呢個殖民地時代既罪行, 不過呢個已經係訴求範圍以外既野, 應擇日再議

4 • 釋放抗爭者 撤銷所有控罪
同上, 法治社會黎講, 用群眾壓逼司法究竟係咪好事? 我絕對尊敬612有份上前線既所有義士, 係全香港人欠左你地但係, 當你真係斷正, 接受司法制裁其實真係無可厚非
睇到呢到我相信你地已經屌緊我3毛死全家, 喺呢到我想舉一個例子: 梁天琦
當年原本係黃台仰揀坐監, 天琦其實有機會流亡, 但最後佢選擇交換, 自己坐監, 因為佢相信坐監係一種感召, 亦都係負責任既行為
你會駁我, 天琦係名人, 其他人係素人, 邊有得比? 咁我只能夠話, 如果唔想被捕, 請熟讀抗爭手冊保護自己, 遮好個樣, 唔好俾人trace到, 如果最後不幸斷正, 只能慨嘆"出得黎行, 預左要還"

5 • 追究濫權警察暴行
呢個係我開呢個post既重點, 警權過大係由雨傘開始到今次運動既必然問題, 琴晚圍警總咁耐, 根本原因亦無非係警權問題
七警朱sir拖長黎告, 警力不合理升級, 金鐘站納粹式搜身, 速龍冇number等等, 全部都係警權過大既結果
現時有唔少曲線撐警文同長輩圖都講緊一樣野, 成立獨立調查委員會, 因為咁先能夠有效監查同調查警察濫權既方法, 從而減低將來警察喺政治運動中造成既阻礙
老實講, 不論藍黃, 呢個訴求係最實際

To Too Long Don't Read: 暫時停止另外四大訴求, 集中探討警權問題
唔同意既歡迎留言任屌

因為反送中遊行帶嚟太多支線,
請各位巴絲返回主線
撤回

如果佢將來夠膽再重推, 200萬人淨返一半再出黎行再佔領都夠政府煩
所以我傾向暫時放低撤回呢個訴求

如無估錯, 呢次應該係反送中運動既最後一次大型活動
希望大家捉住重點, 集中訴求

始終覺得義士一定要盡救，台灣太陽花都可以唔起訴啦
但我都認同要趁而家輿論仲喺我哋呢邊嘅時候去限制警權，將呢樣作為跟住行動嘅重心，今次咁大單都搞唔掂，之後警察仲為所欲為

屌你老母啦，叫佢放人呀
出得嚟行預左要還？咁佢依家夠放左一批人，話佢地只係遊蕩啦，依班人使唔使還呀？

總之黑警就冚家產，放人就一定要放

同意你全部既觀點。 不過班友唔會理

無錯現時重點應該係放人同追究黑警，成立獨立委員會

23條立法可以講徹回 點解今日 唔可以

另外太陽花會一樣會唔告

警權過大 5人暴動150粒催淚彈

醫管局 警局資料互通

政府高層官員大話連篇

大把訴求呀

係唔係想全部人返屋企 由政府打橫黎行？

收皮啦空號

太陽花唔起訴係因為蔡英文做咗總統啫
香港情況唔同
只能盡救

撤唔撤回真係唔重要
就算話撤回都可以重推

你講得啱
回歸政治現實
呢個政府唔會完全滿足市民訴求
要求政府一定要做到所有訴求其實都好不切實際

集中返去警權過大呢點好過

上屆政府開始佢地用字已經好小心:
(紅底01, 不喜勿入)
老董係第一個被民意壓逼而撤回既人, 亦都係第一個下台既特首
之後既689已經唔敢講撤, 只講擱置

太陽花唔告係台灣法律, 拎黎同香港比已經唔同啦

醫管局 警局資料互通其實都係警權過大既後遺症, 獨立調查可以包埋呢個

至於政府高層官員大話連篇...97打後邊個官係唔講大話?

大致認同
但係
人一定要救
根據你嘅邏輯 係咪琴日狗總外非法集會嘅人全部都要返去自首 如果唔係就係踐踏緊司法？咁同14年嘅左膠有咩分別
呢個係民主訴求 係以法達義
強制執行一項未經民眾肯首嘅起訴 係強姦公義
呢個係以法律制造白色恐怖打壓集會自由
再簡單啲嚟講 你哋係挑戰緊制度 向政權宣戰 做乜又突然間覺得自己做咗壞事 歸根究底錯不在義士
唔該所有出得嚟「非法集會」嘅人諗清楚自己嘅定位

係違法 but so what?

616 已經開始失去焦點，到最後黃之鋒叫大家去警察總部先叫有個方向，但唔知點解當時大家會屌黃之鋒架起大台

621先岩 打錯自膠

如果行政機關係示威者既壓力之下放人，其實唔係一個好既先例。第日捉左啲警察，佢搵番幾萬人出黎遊行，係唔係又可以以同樣理由放人？
咁係人治，唔係法治。

再講撤回好容易比人spin去「無理取鬧」，CCTVB仲係講梗「市民要求撤回而集會」。相反「成立獨立調查委員會」呢件事好難話係錯，依家高官都只可以話係「無必要」，而唔可以話係「錯」。
以此為主題觀感會好好多。

其實真係要講嘅話
我傾向讚成改控普通襲擊或者公眾妨擾 不過連登仔好似唔多中意

普通襲擊
任何人因普通襲擊而被定罪，即屬犯可循簡易或公訴程序審訊的罪行，可處監禁1年。

受害人受傷唔嚴重嘅話判守行為嘅可能性比較大
至於後者係罰500同困3個月

雖然話係要司法獨立司法公正 但係律政司嘅起訴彈性好大 佢中意告暴動又得 告公眾妨擾又得 根本係佢哋嘅維穩工具
用較輕微嘅控罪技術上可行 亦都唔存在損害法治 因為呢樣嘢本身已經係人治

不過咁搞法要諗口號同文宣好難做 所以都係嗌返釋放義士啦 至於幾時妥協就後話

我哋爭取嘅係控方嘅態度軟化 唔係要法官屈服於群眾壓力

推

認同集中探討警權問題
但係人都要放！ 其他可以唔理住..

要真係放曬係難
但係一定唔可以控 暴動罪
有d人係真係有打狗
可接受改控襲警
如果冇造成嚴重傷害
通常都係判守行為

最逼切兩大訴求：
成立獨立調查委員會！
撤銷暴動罪！

收皮啦 而家理性討論
分化撚

how

贊成

暫時逼切性係成立獨立法官組成既獨立委員會查9班黑警。同時要成立新鹽警制度！

送中位期內政府唔夠膽郁，一郁佢就仆街，但查黑警送佢地上法庭有好大阻嚇作用，對以後既抗爭都有好大正面作用！你爭取d咩都好，班犬冇人睇住只會變本加厲，義士只會受傷同流血

老實講 我答唔到你 如果我答到你 一早做咗
但係我覺得未必好悲觀 起碼有人肯出嚟做啲嘢迫使政權就範 起碼我哋仲未放棄
試咗先好冇？
要放棄好容易 但係義士將前途都奉獻埋出嚟 我哋點好意思而加就放棄佢哋
我從來唔覺得贏面好大 但係我深信呢個初衷一定冇錯 你唔同意可以留喺屋企 但係唔好阻住果啲未放棄嘅人

唔好搞法院
針對班龜
文宣要求成立獨立委員會查黑警
唔好破壞抗爭形象
二百萬唔係細數，家陣主流民意唔妥班狗同政府
令到人地覺得我地和平同目的針對黑警濫權同埋反送中就有排玩

我冇唔同意
純粹問下要點做

其實現時已經有監警會, 不過根本係無牙老虎
就警權提質詢 警方接受率是0%

再睇返成員名單:
副主席
陳健波，GBS，JP — 立法會議員（保險界）
謝偉銓，SBS，JP— 前立法會議員（建築、測量及都市規劃界）
張華峰，BBS — 立法會議員（金融服務界）

呢個組織根本係廢

真普選重唔重要？

1.唔可以告暴動，一個暴動全家暴動，其他控罪可以接受
2.成立獨立委員會
要叫民陣開兩大訴求，我地都要將輿論導向呢兩個方向

義士唔救 就唔會有人再上前
和理非同勇武係呢場仗裡面缺一不可
人一定要救

第四點我講多少少
入暴動罪一定係令人難以接受, 但如果可改判較輕既傷人/襲警, 或者係一種折衷既方法
當然, 技術點樣壓逼律政司告佢乜罪, 呢點就要交俾專家諗了

Push

push

呢個又太過長遠
focus返警權先